\documentclass[12pt,plainheader,pnumplain]{abnt}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuges,brazilian]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb, amsmath}
\usepackage[aboveskip=3pt,font={small,sf},labelfont=bf]{caption}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage[breaklinks]{hyperref}
\usepackage[num]{abntcite}
\usepackage{nomencl}\makenomenclature
\usepackage{afterpage}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{listings}
\usepackage{subfiles}
\usepackage{multirow}
\usepackage{floatrow}
\usepackage{longtable}
\usepackage{subfiles}
\usepackage{bookmark}
\usepackage{pdfpages}



\floatsetup[table]{capposition=top}
\captionsetup{belowskip=12pt,aboveskip=4pt}
\newcommand*{\code}[1]{\fontfamily{pcr}\selectfont#1\normalfont}

% Listings ...
\renewcommand\lstlistingname{Listagem}
\renewcommand\lstlistlistingname{Lista de Listagens}
\makeatletter
%\lst@UserCommand\lstlistoflistings{\bgroup
%    \let\contentsname\lstlistlistingname
%    \let\lst@temp\@starttoc \def\@starttoc##1{\lst@temp{lol}}%
%    \tableofcontents \addcontentsline{toc}{chapter}{Lista de Listagens}  \egroup}
\renewcommand{\lstlistoflistings}{%
  \ifthenelse{\boolean{@twocolumn}}%
    {\setboolean{ABNTrestorecol}{true}\onecolumn}%
    {\setboolean{ABNTrestorecol}{false}}%
  \ifthenelse{\boolean{ABNThypertoc}}{\renewcommand{\chaptertype}{listoflistings.}}{}
  \pretextualchapter{\lstlistlistingname}
  \ifthenelse{\boolean{ABNThypertoc}}{\renewcommand{\chaptertype}{}}{}
  \@starttoc{lol}%
  \ifthenelse{\boolean{ABNTrestorecol}}{\twocolumn}{}%
}%
\makeatother
% End of listings


% Useful macros
\newenvironment{LongTable}[4]{
	\begin{center}
	\begin{longtable}{#1}
	\caption{#3}
	\label{#2}
	\linespread{1}\selectfont
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
	\\
	#4
	\endfirsthead
	#4
	\endhead
}{
	\end{longtable}
	\end{center}
}
\newenvironment{Figure}[2]{
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{#2}
	\label{#1}
}{
	\end{figure}
}
\lstnewenvironment{Listings}[2]
	{\lstset{label=#1,caption=#2,frame=single,breaklines=true,numbers=left,basicstyle=\small\fontfamily{pcr}\selectfont,gobble=0}}{}
% End of macros


%%%
%%% TITLE
%%%
\autor{Luca Mattos Möller \par Walter Carlos Pessoa Cacau Filho}
\titulo{Paralelismo Funcional na Migração OmegaXY}
\orientador{Prof. Dr. Fabio Carneiro Mokarzel (ITA) \par Prof. Dr. Jairo Panetta (ITA)}
\instituicao{Instituto Tecnológico de Aeronáutica\par Divisão de Ciência da Computação}
\local{São José dos Campos}
\data{2012}

\begin{document}

\bookmark[level=0, page=1]{Capa}
\bookmark[level=0, page=2]{Folha de rosto}
\bookmark[level=0, page=3]{Verso da folha de rosto}
\bookmark[level=0, page=4]{Folha de aprovação}
\bookmark[level=0, page=5]{Dedicatória}
\bookmark[level=0, page=7]{Agradecimentos}


% Capa, formalidades e assinaturas
\includepdf[pages=1-2]{CapaFormalidades}
\includepdf[pages=1-last]{AssinaturasTG}

% Dedicatorias

% Luca
\ProximoForaDoSumario
\chapter*{}\thispagestyle{empty}

\vfill

\begin{flushright}
Dedico este trabalho à minha família. \\
\textbf{Luca Mattos Möller}
\end{flushright}

\vfill

% Walter
\ProximoForaDoSumario
\chapter*{}\thispagestyle{empty}

\vfill

\begin{flushright}
Dedico este trabalho ao meus pais, família e amigos. \\
Seria impossível trilhar esta jornada sem vocês.\\
\textbf{Walter Carlos Pessoa Cacau Filho}
\end{flushright}

\vfill

% Agradecimentos

% Luca
\ProximoForaDoSumario
\chapter*{Agradecimentos}\thispagestyle{empty}

Agradeço à minha família, principalmente aos meus pais, Jane e Anderson, pelo apoio incondicional. Aos meus irmãos, Matheus, Thiago, Daniel e Diego, pelo grande companheirismo desde a infância. À Júnia, pela companhia, mesmo que distante, nesses últimos anos.

Aos grandes amigos com quem convivi e compartilhei diversos momentos de aprendizado, de trabalho àrduo e também de alegria e diversão no alojamento H8 durante o curso do ITA.

Aos professores orientadores, Fábio e Jairo, primeiramente pela oportunidade, mas principalmente pelos diversos momentos proveitosos e interessantes de discussão. Ao meu colega de trabalho Walter, pela grande amizade e também pelo grande empenho dedicado.

\begin{flushright}
\textbf{Luca Mattos Möller}
\end{flushright}

% Walter
\ProximoForaDoSumario
\chapter*{Agradecimentos}\thispagestyle{empty}

Primeiramente, agradeço a Deus por todas as maravilhosas pessoas que conheci e oportunidades que tive em minha vida.

Agradeço a meus pais, Ismênia e Walter, e a minha irmã, Marfisa, que sempre me suportaram e serviram de exemplo de que com muita dedicação e garra tudo é possível.

Agradeço aos meus professores de ensino fundamental e médio por terem me ajudado a formar a base de conhecimento necessária para que eu pudesse realizar meus sonhos. Agradeço também aos meus professores do ITA por todo o apoio e suporte durante meu curso.

Agradeço aos meus caros amigos de turma e de H8 pelos vários encontros, festas, conversas filosóficas, etc. Em especial, cito meu grande amigo Luca, parceiro de maratona, estágios e TG. Também não posso me esquecer meu outro grande amigo Marcos Máximo, parceiro inestimável de estudo que ajudou a mim e vários de nossos colegas da COMP 12 a se formarem com êxito.

Obviamente, não posso me esquecer de meus caros orientadores, Fábio e Jairo, pela oportunidade de fazer este trabalho e ter meu primeiro contato com processamento paralelo, uma área muito interessante e instigante.

\begin{flushright}
\textbf{Walter Carlos Pessoa Cacau Filho}
\end{flushright}


\begin{resumo}
\subfile{resumo.tex}
\end{resumo}

\begin{abstract}
\subfile{abstract.tex}
\end{abstract}


\bookmark[level=0, page=11]{Sumário}
\tableofcontents
\clearpage
\listoffigures
\clearpage
\listoftables
\clearpage
\lstlistoflistings
\clearpage
% Nomenclature
% Run "makeindex tg-abnt.nlo -s nomencl.ist -o tg-abnt.nls" after changing this
\renewcommand\nomname{Lista de Abreviaturas e Siglas}
\nomenclature{TGALEX}{Trabalho citado na referência bibliográfica 1}
\nomenclature{CESUP}{Centro Nacional de Supercomputação}
\nomenclature{MPI}{Message Passing Interface}

\printnomenclature

% End of Nomenclature

\pagestyle{plain}

\subfile{intro.tex}
\subfile{parallel_intro.tex}
\subfile{review.tex}
\subfile{verify_results.tex}
\subfile{measuring_time.tex}
\subfile{investigacao.tex}
\subfile{modelagem.tex}
\subfile{conclusao.tex}
\subfile{ref.tex}


\bookmark[level=0, page=74]{Folha de Registro}
\includepdf{RegistroTG}

\end{document}
